import shuffleArray from '../../../utils/shuffleArray'

const Questions_Islam = [
  {
    question: "Quel est le premier pilier de l'Islam?",
    options: shuffleArray(['La Shahada', 'La Salat', 'La Zakat']),
    answer: 'La Shahada',
  },
  {
    question: 'Combien de fois par jour un musulman doit-il prier?',
    options: shuffleArray(['5 fois', '3 fois', '7 fois']),
    answer: '5 fois',
  },
  {
    question: "Quel est le livre sacré de l'Islam?",
    options: shuffleArray(['Le Coran', 'La Bible', 'La Torah']),
    answer: 'Le Coran',
  },
  {
    question: "Quel est le mois de jeûne dans l'Islam?",
    options: shuffleArray(['Ramadan', 'Shawwal', 'Dhul-Hijjah']),
    answer: 'Ramadan',
  },
  {
    question: 'Quel est le lieu de pèlerinage sacré pour les musulmans?',
    options: shuffleArray(['La Mecque', 'Médine', 'Jérusalem']),
    answer: 'La Mecque',
  },
  {
    question: 'Combien de chapitres (sourates) y a-t-il dans le Coran?',
    options: shuffleArray(['114', '99', '120']),
    answer: '114',
  },
  {
    question: "Quel est le nom du prophète de l'Islam?",
    options: shuffleArray(['Muhammad', 'Isa', 'Musa']),
    answer: 'Muhammad',
  },
  {
    question: "Quel est le deuxième pilier de l'Islam?",
    options: shuffleArray(['La Salat', 'La Zakat', 'Le Hajj']),
    answer: 'La Salat',
  },
  {
    question: "Quel est le troisième pilier de l'Islam?",
    options: shuffleArray(['La Zakat', 'La Shahada', 'Le Hajj']),
    answer: 'La Zakat',
  },
  {
    question: "Quel est le quatrième pilier de l'Islam?",
    options: shuffleArray(['Le Sawm', 'La Salat', 'La Zakat']),
    answer: 'Le Sawm',
  },
  {
    question: "Quel est le cinquième pilier de l'Islam?",
    options: shuffleArray(['Le Hajj', 'La Salat', 'La Shahada']),
    answer: 'Le Hajj',
  },
  {
    question: 'Quel est le jour saint de la semaine pour les musulmans?',
    options: shuffleArray(['Vendredi', 'Samedi', 'Dimanche']),
    answer: 'Vendredi',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière du matin?',
    options: shuffleArray(['Fajr', 'Dhuhr', 'Asr']),
    answer: 'Fajr',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière du midi?',
    options: shuffleArray(['Dhuhr', 'Asr', 'Maghrib']),
    answer: 'Dhuhr',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de la prière de l'après-midi?",
    options: shuffleArray(['Asr', 'Maghrib', 'Isha']),
    answer: 'Asr',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière du coucher du soleil?',
    options: shuffleArray(['Maghrib', 'Isha', 'Fajr']),
    answer: 'Maghrib',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière de la nuit?',
    options: shuffleArray(['Isha', 'Fajr', 'Dhuhr']),
    answer: 'Isha',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête qui marque la fin du Ramadan?',
    options: shuffleArray(['Eid al-Fitr', 'Eid al-Adha', 'Mawlid']),
    answer: 'Eid al-Fitr',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête du sacrifice?',
    options: shuffleArray(['Eid al-Adha', 'Eid al-Fitr', 'Mawlid']),
    answer: 'Eid al-Adha',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la ville où le prophète Muhammad est né?',
    options: shuffleArray(['La Mecque', 'Médine', 'Jérusalem']),
    answer: 'La Mecque',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la ville où le prophète Muhammad a émigré?',
    options: shuffleArray(['Médine', 'La Mecque', 'Jérusalem']),
    answer: 'Médine',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la nuit où le Coran a été révélé?',
    options: shuffleArray([
      'Laylat al-Qadr',
      'Isra et Miraj',
      "Laylat al-Bara'at",
    ]),
    answer: 'Laylat al-Qadr',
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de l'ange qui a révélé le Coran au prophète Muhammad?",
    options: shuffleArray(['Gabriel', 'Mikael', 'Israfil']),
    answer: 'Gabriel',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la première femme du prophète Muhammad?',
    options: shuffleArray(['Khadija', 'Aisha', 'Fatima']),
    answer: 'Khadija',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fille du prophète Muhammad?',
    options: shuffleArray(['Fatima', 'Aisha', 'Khadija']),
    answer: 'Fatima',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la bataille où les musulmans ont remporté leur première victoire?',
    options: shuffleArray([
      'Bataille de Badr',
      'Bataille de Uhud',
      'Bataille du Fossé',
    ]),
    answer: 'Bataille de Badr',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la bataille où le prophète Muhammad a été blessé?',
    options: shuffleArray([
      'Bataille de Uhud',
      'Bataille de Badr',
      'Bataille du Fossé',
    ]),
    answer: 'Bataille de Uhud',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la bataille où les musulmans ont défendu Médine contre une coalition?',
    options: shuffleArray([
      'Bataille du Fossé',
      'Bataille de Badr',
      'Bataille de Uhud',
    ]),
    answer: 'Bataille du Fossé',
  },
]

export default Questions_Islam
